\item[123]
Jaka instytucja ustala ranking publikacji naukowych w Polsce?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wyższego,
		\item każda uczelnia posiadająca prawdo do nadawania stopni naukowych doktora i doktora habilitowanego,
		\item każda rada wydziału posiadająca prawo do nadawania stopni naukowych doktora i doktora habilitowanego,
		\item Ministerstwo Edukacji Narodowej. ODPOWIEDŻ A
	\end{enumerate}

\item[124]
Asertywność:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zajmuje się relacjami dystansu i przestrzeni pomiędzy osobami,
		\item zajmuje się gestami i pozycją ciała oraz ruchami oczu w czasie komunikacji,
		\item pozwala na ustalenie celów do których powinniśmy dążyć,
		\hlitem to zachowanie pozwalające przekazać nasze pragnienia, wartości i uczucia bez naruszania praw innych. 
	\end{enumerate}		
	definicja: Asertywność to posiadanie i wyrażanie własnego zdania oraz bezpośrednie wyrażanie emocji i postaw w granicach nienaruszających praw i psychicznego terytorium innych osób oraz własnych.


\item[125]
Prawo dostępu do dokumentacji medycznej posiada/ją:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item pacjent i jego rodzina,
		\hlitem pacjent, jego przedstawiciel ustawowy bądź osoba przez niego upoważniona,
		\item pacjent i jego najbliższa rodzina (małżonek, rodzice i dzieci),
		\item tylko osoba upoważniona przez pacjenta. 
	\end{enumerate} 		
		art.26 ust. 1 wskazuje. "podmiot udzielający świadczeń zdrowotnych udostępnia dokumentację medyczną pacjentowi lub jego przedstawicielowi ustawowemu bądż osobie upoważnionej przez pacjenta" 
      
